## MCA WORKSHOP 26 мета-информация о наборе данных

### Описание:

Набор данных собирался для задачи решения задачи математического сопровождения лингвистической экспертизы.

### Способ разметки:

Участниками рабочей группы были выделены три необходимых критерия для классификации реплик пользователей социальных сетей в качестве оскорбления согласно статье КоАП 5.61:

 - ты/Вы направленная лексика (person / imperson) 
  - ставится метка person при наличии любого типа ты/Вы направленной лексики в реплики
 - словоформа с неприличным корнем (decent / obscene) - если есть в любой форме метка obscne
  - ставится метка obscene при наличии словоформ с корнями (хуй, пизда, манда, ебать, блядь)
 - словоформа фиксирующая отрицательные морально-нравственные характеристики личности и поведения человека (moral / immoral)
  - ставится метка если есть словоформа из словаря в корне репозитория

Уточнение: если реплика из социальной сети вк и есть обращение типа ([имя]), то ставим метку person, только если можно заменить на ты/Вы направленную словоформу

### Файлы (разметчик - источник - тематика - количество)
